勇武走去捉D 民建聯議員掉去垃圾桶算啦

〔即時新聞／綜合報導〕烏克蘭國會議員卓拉夫斯基（Vitaly Zhuravsky）疑因曾提到打壓反政府示威者的法案，昨天走出國會大樓時，被一群憤怒的民眾包圍，還被人壓著頭丟進大型垃圾桶遊街，人們對他極盡羞辱，直到警方到場，才將卓拉夫斯基救出。

烏克蘭國會議員卓拉夫斯基昨天被民眾塞進垃圾桶。（圖擷取自YouTube）

烏克蘭國會議員卓拉夫斯基昨天被民眾塞進垃圾桶。（圖擷取自YouTube）

卓拉夫斯基是烏克蘭前總統亞努科維奇的親信，更是議會中的老牌代表，隨著亞努科維奇的失勢，卓拉夫斯基被部分烏克蘭民眾視為古老、腐敗的政權代表之一。

並且，卓拉夫斯基1月時曾提出法案，限制反政府示威者的言論自由，之後又提出毀謗罪法案，接連引起輿論爭議，使得他的支持度接連下降。

卓拉夫斯基16日突然以倒栽蔥的姿勢，被民眾強行丟進垃圾桶，他幾次掙扎，仍被憤怒的民眾壓著頭塞回去，身旁的人不斷鼓掌、尖叫、拍照，更有人趁機扔擲汽車輪胎和不明液體。

卓拉夫斯基被救出後，不相信自己會被民眾如此對待，懷疑是敵對政治勢力的惡意攻擊，因此不會對民眾提告。

利伸 唔支持